讚唔讚成立例「飲筒收$0.5」？

屌你啦
多謝支持環保

睇睇你地班連登仔畀幾多like先

不如唔用減$0.5

老實講，性格問題，香港人係要用錢呢招先識慳，差在係賞定罰

啲環保撚可唔可以收皮.....
個膠袋稅已經搞到出街好撚麻煩好撚唔方便。
宜家連飲管都要搞，佢哋係咪痴咗孖筋

加就加一蚊LA

五毫茶記點找呀

岩喇，以後乜野塑膠用品都另外收$0.5
我就睇下香港人幾時先爆發

爆發？
要返工，咪啦

涷飲加果3蚊，唔係已經計埋飲筒錢啦咩

飲筒0.5
膠袋0.5
餐碗0.5
即棄木筷0.5
膠匙0.5
膠叉0.5
.
.
.
.
.
.

屌你老母on99

收你老母咩
本身有既野講到好似要求佢咁
奴性重到

on9
唔比扣一唔得嘅
佢本身個價都包晒
比少左仲多啲錢

唔用膠袋都冇收少五毛

冇講過

有咩分別？佢飲品自動加$0.5

邊個得閒為五毛爆發，收膠袋錢又有咩人爆過發？

開善堂呀

因為罰比賞更有效

唔駛煩，每個外賣餐收5蚊環保稅

呼吸0.5

無問題

負皮係比你既

ok 不過個餐加價$2 你唔好再減0.5

凍飲都唔嗌睇下佢地點賺

俾咗五毫就可以改善到環境污染？

環保撚死全家先
我到依家都唔明環保點解要收$0.5膠袋費，而唔係唔要膠袋畀少$0.5
本身我去超市買$20嘢，商家出物品+膠袋=20，依家我支持環保不要膠袋係咪要收19.5先，而唔係要膠袋額外收多0.5，要20.5。好似蠟筆小新同阿呆借100，阿呆得50，蠟筆小新拿咗50，仲大大聲話阿呆爭佢50咁。

收膠袋費之後都仲大把人會買膠袋

咁你可以買多幾樣特價品賺返嗰五毛囉

唔會，但冇買飲筒嘅人多咗自然就會改善到，而且唔買嘅人應該會佔大多數添

又收錢，有鳩用咩，凍飲都由加兩蚊變加三蚊，咪又係照加錢有飲筒，環保撚又諗緊點收錢
唔好咁煩啦，直接迫人十一奉獻你哋，擺明車馬cap水算啦

唔用減0.5
然後個餐下星期就加1蚊

真係好弱智
如果真係立法又多樣擾民野

其實我覺得用錢去令人減少用膠袋飲管係無乜用
要用起上黎都係五毫
你不如帶頭做一個減廢＝減費計畫啦
唔要膠袋/唔要飲管 即減五毫好過啦

環保撚逼唔到有錢到爆嘅政府實行環保機制改革
就走嚟逼小市民用唔方便嘅方式實行治標唔治本嘅所謂環保方法

不嬲都會比0.5買膠袋

環保撚逼唔到商家唔用膠袋，飲管
下下抽刀向巿民收錢，5毫子唔係大數目
但係下下將槍口對準巿民真係屌佢老母
環保撚一出世呼吸已經污染地球
不如效法佛祖割肉餵鷹
你不如地獄，誰人入地獄
全家冚家剷
為地球環境犧牲下喇

一方面又話飲管/膠袋對地球生態産生咁大影響；
另一方面我只要肯俾五毫就可以繼續用飲管/膠袋。
原來只要你肯俾多五毫，你就有權繼續去破壞環境。根本所謂嘅環保，只係商家賺錢嘅藉口

依家九成人去超市買嘢、去街市買餸都會自己帶環保袋，點解？

我會選擇唔要飲管多過畀五毛買飲管，因為支飲管對我黎講一直都係可有可無

其實上面嘅評論，有幾多係純粹睇唔過眼班環保團體做任何嘢去保護環境

咁好好多

即時加到廿蚊杯凍飲，焦土政策正中你地下懷

推

唔贊成，真係咁破壞地球的話，加錢都唔應該有。
唔通環保撚信念只值0.5？

環保撚死全家

你up緊乜撚

收收收屌你老母
間間都話收錢搞環保
最後d錢比班高層叫雞買樓食晒

提倡膠袋收五毛嗰班都未死喎清

你可以選擇唔要飲筒，咁佢就冇錢買樓同叫雞啦

我唔要飲筒=佢成本低咗=佢有錢叫雞

膠袋都算啦有時候真係好浪費

不如話 我地唔要飲筒 你回水返5毫去我payacc啦
子華神都有教你啦 係咪on9架

其實好實際
唔用飲筒又凍又傷牙
膠袋徵費我同意 飲筒真係弱智

五毛

出返個愛國post即賺返支飲筒錢

屌樓主on9
正常係讚成唔讚成 搞到我一入黎禁撚左負皮

自從搞左濕鳩膠袋稅,我本身可免則免拎膠袋變成一包凍野拎一個膠袋
最癲試過買6枝野飲問佢拎6個膠袋
佢咪繼績搞環保囉
佢越搞我就越唔環保

本身樣野唔洗膠袋就係要加錢拎個袋,同人交收野果陣如果對方自備環保袋就取消交收

冇睇清楚係邊個嘅問題？

幻想到你出post時好自豪嗰個表情

1999

唔想找五毫
比兩枝飲管我

其實自備飲筒有冇難度？

中point

如果強制外賣盒加錢會好D,, 做乜D人係要集中注意飲筒, 明明外賣碗同膠袋多好多

係囉
贊成 出個愛國post先有飲管派

根本政府就唔等錢洗，要罰不如要獎

d前線人員真係多謝你
膠袋收五毛已經日日俾人屌老母
又要再整多樣
我諗唔要就減五毛成效會大d
仲要係劃一所有膠袋都包括在內
見過有d人係某麵包店要求每一個包一個膠袋再加個大膠袋
浪費到爆

膠袋有環保袋背囊重用膠袋等代替品
但飲筒係無

你咪唔好信

咁米好威囉

好出奇咩?
當年明明係 ATV 欠薪
但係啲員工返去出糧, 要簽借據認借公司錢

因為唔洗強制都已經收緊錢

你個人都幾撚無見識，叫阿媽帶吓你出街啦，阿柒

總有呢啲仆街架啦，但自從膠袋收費之後，9成人買嘢會自備購物袋，個成效有目共睹

我就係呢d仆街
收膠袋脫後d膠袋仲用得多點解釋？

係啊係有效
無d前線人員辛苦姐

好多仆街拎住2,3個環保袋
要收五毛既就屌完你老母再放入自己個袋
唔洗收五毛既就有幾多個拎幾多個

見你肯比就再額外叫你比多2個
唔比就屌你老母

每次痾屎收5毫

唔洗咁撚串既 鬼唔知有玻璃,鋼飲筒存在
個問題係根本帶出街唔方便同難洗有衛生問題 所以先唔流行
除左有人研發緊既可降解飲筒而家根本無一個實際既替代品 所以先多人嘈

環保撚係咁上下

你on9

你都on lun 9

中國人不嬲要管

俾完五毛
用完掉落海

你敢加五毫，我上街

直頭所有外賣用具逐樣計錢啦，包你香港人個個變環保撚

鬼唔望你出街卑5毫子掟死

自備即棄膠叉飯筒岀街

餐具係餐廳提供
你而家要全民自備餐具？
有非塑膠餐具提供
邊個會擺膠入口？
餐廳入每支膠餐具就罰0.5就有得諗

香港mindset:
用飲筒貴0.5
唔用飲筒減0.5

連登仔走數是常識吧

人地主要係講膠用具啫，你無矢放的當然冇人歡迎啦

呢個可以呀其實

佢想表演咩

大陸狗又引導

好多人正評讚好呀 好多人支持呀

凍飲唔應該加錢

你大可以負評，我冇所謂

點解咁講？

成日講要環保環保
係夠彊既就叫d商戶全部熄撚哂d冷氣佢
你做到呢一步既之後果d咩飲筒杯蓋你話點就點

人地都冇做到咁盡，係你地班人要求你地做多少少嘢就起晒鋼，叫你用少啲膠用具就好似世界末日咁

我覺得膠具先係世界末日喎, 無飲筒飲撚到d牙都酸撚埋, 反而我去大排檔無冷氣都係咁食得好爽

打橫黎講冇意思啦

啱
應該要返到石器時代咁生活先有資格講環保

屌，好野又唔見跟人，稅收又想跟人，龍門任搬，仆你個街

點洗。。。。

痴撚線
飲管加二啦緊係

凍飲加三蚊
飲筒加五毛

凍飲加錢你又唔屌，一加環保兩個字就起撚晒鋼，當人地好洽啲

樓主好有民國復興陣5毛除

平時出po迷戀大陸女星，一係當女星女友咁有好多主觀憶測幫人講說話

但係成人台自稱迫身材得a級既女友影lin再貼上網被人話後就立即發脾氣，語氣完全唔同哂，又同民國復興一樣好維護某d絲打但人地唔多理佢

依家係咪想扮持平實質想製造政府要既輿論

人地少飯有得平， 你少飯先正常價？？
無飲管減一蚊就差唔多

我出post隨自己心情，諗到咩就post，完全冇你諗埋啲陰謀論咁撚柒on9, 唔想睇大可block鳩我，我唔會為咗取悅任何人而出啲跟風post違背自己良心

要搞既飲品應該免費， 唔通用手指搞咩

收$0.5你唔制，但唔用就要人平$1？

到時一定個個都話要攪

要搞啲 會定義為 上枱後要後加調味嗰啲先算

好似膠袋 冰鮮野咁 都會有定義

點解唔係唔要飲筒 減.5?

點解唔要膠袋唔係減$0.5

因為香港人怯愚

香港人應該爭取唔要飲筒杯嘢免費啦，咁撚柒奴性架

咁下次，佢可以叫要自備食物盒。
要野裝 收五蚊

本來有既野 唔洗額外收費, 但依家反而要比錢先拎到原本既野係咩道理？？

唔用， 係幫商家減成本，咁個差價點返比客人有咩唔岩

膠袋收嘅$0.5係邊個袋咗？

環保撚死全家
世世代代淪為被人三穴齊發既臭雞

勸你唔用飲筒需要咁咒人全家咩？

想問問全世界唔用飲筒到底減唔減到0.5%塑膠用量?

就算我答「可以」，你一樣都繼續阿支阿左搵第二樣嘢屌架啦，何況明知完全唔用膠係冇可能，佢地只係諗盡可能避免使用嘅方法啫，你地好似反感到殺父仇人咁

讚成呀 不過立例前入返幾箱飲管用返幾年

比咪比 果5毫子比唔起咩

永遠都係用先拎 立唔立同環保有咩關係

因為香港9成9人只會去到立法罰錢先會死死地氣接受；由隨地吐啖、亂拋垃圾、冷氣滴水、違例泊車、隨處吸煙、濫用膠袋等等條例可以證明

但你都係無答到我 飲管濫用嘅現況比你提任何例子都係低十萬九千倍

立法去徵費一樣避免使用困難嘅物品 同環保有咩關係？

屌你啦

我就話不可降解嘅膠袋收10蚊都可以，可降解收1蚊，飲管收5蚊啦，又唔係一定要用來飲野嘅，係影相打卡or自拍可以影到大眼仔效果姐

請問你呢堆例子有邊樣係立法之後消失左呀
咪又係通街廢老吐啖通街垃圾通街違泊通街膠袋

咁你答我可唔可以先
好用力咁去推, 但係連0.5%用量都減唔到, 點解唔將資源同心力用去其他地方? 偏要針對呢0.5%? 係你班垃圾環保L自己搞到人反感。

用少一支得一支已經係環保，同埋唔用飲筒有咩咁唔方便？只係習慣問題；就正如你問：我隨地丟垃圾夠方便，而且根本日日有人負責掃垃圾，做咩要罰我錢？

係囉，就算強姦殺人要死刑，呢個世界仲日日發生緊，所以全世界都唔應該有法律

因為你將呢$0.5無限放大咗啫，環保團體有做好多其他工作希望提高大家自律地環保，但用「勸」呢種方式你眼尾都唔會睄吓啫

環保閪全家今日被海葬

環保撚對環保嘅概念係咪咁膚淺？

有人掃街但我可以放入垃圾桶唔放 咁係浪費人力資源 亦加劇掃街嘅損耗 係唔環保

你飲管有必要用就用 無人會特登拎嚟當垃圾
正如我所講 根本濫用就唔明顯 你徵嘅唔同垃圾吸煙咁有阻嚇性 產生嘅行政成本能唔能夠被cover? 你不如用其他物料或方法替代更實際 因為膠飲管本質唔係浪費而係難分解 而你無解決難分解仲可能制造浪費

你咁講不如徵生仔稅 生少一個已經係環保？乜嘢都徵啦 少用就環保
應使得使 反之亦然 僅此如此就環保啦我覺得

其實真係用立法先可以由根源解決問題，人類係需要用呢啲方式先管治到，就咁叫佢地唔好濫用，佢地會即場十支八支咁丟落地踩，仲要畀埋中指你巴巴閉閉咁屌走你

用其他物料做我讚成，亦支持自備飲筒，而且同支持收$0.5冇抵觸；再者，你講嘅「有必要就用」真係自話自說，當真係立法收費之後，相信十個有九個半會話支飲筒可有可無

收佢老母咩咁多垃圾屎橋
立法規定個個出糧強制直接轉帳10%塑膠稅俾綠色和平好過啦